**嘉玛道理會士盎博罗削**（**Ambrogio Camaldolese**，原名 **Ambrogio
Traversari**，），[嘉玛道理會神學家](../Page/嘉玛道理會.md "wikilink")，[義大利文藝復興時期人文主義者](../Page/義大利文藝復興時期.md "wikilink")，[天主教圣人](../Page/天主教圣人.md "wikilink")，瞻禮11月20日。

## 生平

盎博罗削14岁時入嘉玛道理會的 Santa Maria degli Angeli
修院，迅速成为重要的神学家和希腊语文学者。在古典希腊文学方面他师从於[赫里索洛拉斯](../Page/赫里索洛拉斯.md "wikilink")。1431年起任修會總會長。

他積極支持[羅馬首席權](../Page/羅馬首席權.md "wikilink")。[恩仁四世派他出席](../Page/恩仁四世.md "wikilink")[巴塞爾大公會議](../Page/巴塞爾大公會議.md "wikilink")，會上他竭力為此首席權辯護。隨後，又被[教宗遣往](../Page/教宗.md "wikilink")[皇帝](../Page/神圣罗马帝国皇帝列表.md "wikilink")[西吉斯蒙德處](../Page/西吉斯蒙德_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink")，懇請其出面幫助教宗結束已經在教宗特權的問題上爭執了五年的會議。1437年9月18日，教宗將會議移至[費拉拉](../Page/費拉拉.md "wikilink")，而後於[佛羅倫斯](../Page/佛羅倫斯.md "wikilink")。由於盎博罗削的努力和他對一些貧窮的希臘主教的同情，促成了雙方的和解。會議詔書於1439年6月6日頒布。不久逝世。

## 著作

其著有論[聖體](../Page/聖體.md "wikilink")、論聖父聖子共發聖神各一篇，聖人傳記若干及其本人任總會長以來簡史一部。譯作有[帕拉第乌斯](../Page/帕拉第乌斯.md "wikilink")（Palladius）著《[聖金口若望傳](../Page/聖金口若望.md "wikilink")》（拉丁文自希臘文）、拜占庭隐修士[莫斯克斯的](../Page/莫斯克斯.md "wikilink")
*Pratum spirituale*、天梯之聖約翰著 *Κλίμαξ*（*Climax Paradisi*\[1\]）。拜占庭學者
Manuel Kalekas （後改宗天主教）著 *Contra Graecorum Errores*\[2\]
四卷駁希臘人，今僅存盎氏譯本。另有金口若望講道數篇，[伪丢尼修](../Page/伪丢尼修.md "wikilink")
*De Coelesti
Hierarchia*，[聖巴西流論童貞](../Page/聖巴西流.md "wikilink")，[敘利亞人以法蓮讲道集及其他](../Page/敘利亞人以法蓮.md "wikilink")[希臘教父作品譯作](../Page/希臘教父.md "wikilink")。其講演錄及書信集1759年由
Dom Mabillon 出版於佛羅倫斯。

## 参考文献

  -
## 外部链接

  - [Ambrosii Traversarii, Latinae Epistolae in libros XXV, ed. L.
    Mehus, 2 voll.
    (1759)](http://www.tertullian.org/articles/traversari_index.htm)
    書信集摘錄若干。

[Category:義大利文藝復興人文主義者](../Category/義大利文藝復興人文主義者.md "wikilink")
[Category:基督教圣人](../Category/基督教圣人.md "wikilink")
[Category:意大利罗马天主教徒](../Category/意大利罗马天主教徒.md "wikilink")

1.  故名，P.G., LXXXVIII.
2.  P.G., CLII, col. 13-661.